【繼續撚狗】大專學界就大學校長聲明之回應

【大專學界就大學校長聲明之回應 | Response from Students’ Unions of Higher Institutions towards the Joint Statement by Heads of Universities】

(Please scroll down for English version.)

我們珍惜言論自由，此權利生而有之。校方不支持港獨，但大學師生享有言論自由，討論港獨絕無不可。所有下列的學生會，特此聲明，討論港獨絕對符合《基本法》第二十七條，校方請停止混淆視聽。

香港城巿大學學生會
恒生管理學院學生會
香港浸會大學學生會
香港科技大學學生會
嶺南大學學生會
香港珠海學院學生會
香港高等教育科技學院學生會
香港教育大學
香港大學學生會
香港公開大學學生會
香港樹仁大學學生會
香港中文大學學生會

We treasure freedom of expression, which is the right that we are born with. The universities do not support Hong Kong independence, but teachers and students still enjoy the freedom of speech to discuss Hong Kong independence. All students’ unions undersigned agree that discussion on Hong Kong independence is protected under Article 27 of the Basic Law. We urge the universities to stop misleading the public.

City University of Hong Kong Students’ Union
Hang Seng Management College Students' Union
Hong Kong Baptist University Students’ Union
Hong Kong University of Science and Technology Students’ Union
Lingnan University Students’ Union
Student Union of Chu Hai College of Higher Education
Technological and Higher Education Institute of Hong Kong Students’ Union
The Education University of Hong Kong Students’ Union
The Hong Kong University Students’ Union
The Open University of Hong Kong Students’ Union
The Student Union of Hong Kong Shue Yan University
The Student Union of The Chinese University of Hong Kong

大學校長聲明

我們珍惜言論自由，但我們譴責最近濫用言論自由的行為。言論自由並非絕對，有自由就有責任。所有下列的大學，特此聲明，不支持「港獨」，並認為這是違反基本法。

香港城市大學
香港浸會大學
香港樹仁大學
嶺南大學
香港中文大學
香港教育大學
香港理工大學
香港科技大學
香港公開大學
香港大學

(按英文字母次序排列)

言簡意賅

基本法第一條就ko班學生哥啦

點ko呀？睇過

香港獨立後收返中國咪唔算分裂國家

基本法邊度講話唔改得呀?

忽上腦?

咁宜家未改就即係仲係不可分離既一部份啦

大學生咁唔滿意點解唔退學

poly學生會死撚左去邊

poly冇學生會

你老母個閪就係我條賓周不可分離既一部份

基本法係憲法
人民係唔會違憲, 只有"現有法例"會違憲
所以要人民係唔會因為言論違反基本法而犯法。。。

小朋友發爛渣呀？

其實班校長咁唔滿意班學生點解唔辭職？！

斷左莊
臨時行政委員會做唔到d咩

你做乜鳩?

k你老母
憲法係監管政府

問我冇用，搵Fiona Ng

繼續冇poly份

27條釋法

八大校長同777咁唔中意人討論 點解唔離開香港